《福布斯》專欄：歐美應制裁中國 助香港爭取獨立

香港主權移交20周年之際，中國外交部發言人陸慷上周五明言《中英聯合聲明》不具任何現實意義及約束力，言論引來國際社會關注。《福布斯》專欄作家、美國國家安全分析師Anders Corr撰文，認為只有公共及國際社會施壓，方能確保中方遵守國際條約。他又呼籲歐美支持香港獨立，甚至是對中國實施經濟制裁以達到目的。

評論：外交部取態 證香港不能信任中國

Anders Corr曾經在美國軍事情報機關工作5年，目前經營自己的政策諮詢公司。昨日（2日）他在《福布斯》撰文，題為「美國及歐盟應該為香港要求民主及獨立」。

對於中國外文部日前宣稱，《中英聯合聲明》作為歷史文件不具任何現實意義，對中央政府不具備任何約束力，Anders Corr指出此言論已明顯違反《聲明》的第七條，當中列明中英雙方需要將《聲明》付諸實施。

文章指出由去年的南海仲裁案，到今次中國外交部對《中英聯合聲明》的取態，進一步證明香港不能信任中國。除了國際和公共政治壓力之外，已沒有其他的機制能確保《聲明》能夠落實。

學者：今次非單是香港問題 全球應關注

文章引述倫敦大學亞非學院中國研究院院長曾銳生指，今次並不只是香港的問題，而是關乎中國對待國際條約的態度。如果中國將與英方簽署的協議拋進垃圾筒，與其他國家簽署的條款亦可能有相同下場。因此全球都應該關注事件，並且對中方行徑表達憂慮。

英國政府早前回應中方立場，強調《中英聯合聲明》今時今日繼續有效，英國會「監察」其落實情況。不過Corr就認為單單「監察」並不足夠，香港人值得擁有獨立的機會。英國、美國以至歐盟，應該要求香港民主、獨立，如果中國沒有積極回應，歐美各國應考慮協調對中國實施經濟制裁。

香港應透過街頭抗爭取國際支持

不過各國實際是否願意向中國實施制裁，則是另一個問題。根據過往歷史，各國或多或少受益於與中國的業務來往，因此在面對北京時甚少為人權等問題發聲。因此香港的街頭抗爭活動是推動民主的必要條件，只有透過街頭抗爭持續施壓，香港方能取得國際社會支持。而英國與香港關係密切，理應在凝聚國際支持上發揮領導地位。

評論認為香港的抗爭者現處於民主最前線，支持世界各地的非暴力民主運動符合所有人的利益，因此大眾應該通過捐款、抗議或參與幕後工作等促進民主。街頭的民主領導人應該推翻特首林鄭月娥等專制的領袖，從而進一步推動民主運動。

《福布斯》於2014年，由有「低調殼王」之稱的港人任德章，與台灣華碩電腦創辦人、新加坡籍的謝偉琦，合組財團收購。

風起了

But over 7 million people in Hong Kong, enjoying the rights of the SBJD and Basic Law in lieu of a vote on independence as enjoyed by other former British colonies, deserve better than “monitoring”. They deserve independence. According to historian Arthur Waldron at the University of Pennsylvania, “I don't think it is possible to overstate the importance of the PRC’s new approach[.] HK’s 7.5 million inhabitants are now colonial subjects of Beijing[.] It is clear as well … that even Beijing's most solemn word is utterly without value. No rules exist[.] The Hong Kongers are to be made over into the PRC model.”

Independence, along with enduring democratic reforms, is what the U.K., backed by U.S. power, should have arranged for Hong Kong in the 1970s at the latest. If one does not fully understand history, including through ex post judgment, one is doomed to repeat. The international community failed the people of Hong Kong, in part because of Chinese threats to forcefully take the city, which led the U.K. to defer democratization and fold to Chinese demands in the 1980s to keep popular Hong Kong representatives out of negotiations on the transfer of power. Hong Kongers deserved a say then, and their lack of input, along with China’s reneging on the contract now, makes China’s rule null and void from a democratic perspective, and arguably by international law.

Hong Kong deserves democracy and independence as do other communities that suffer under authoritarianism. The U.K., and to drive home the point, the U.S. and E.U., should right past wrongs regarding Hong Kong by demanding democracy and independence for the city. If China does not respond positively, we should moot the possibility of coordinated U.S.-E.U. economic sanctions against China. There are many other reasons to do so, including North Korea, the South and East China Seas, and China’s human rights violations, for example in Tibet and Xinjiang.

美國同德國領事館一直做緊野

點會為香港制裁中國呢舊肥豬肉， 呢個世界好現實， 有錢搵對國家一定最有利， 大陸佬亦好清楚呢點， 所以先咁撚串

工廠都搬緊啦

白宮聯署有冇用？天哥快d聯絡呢條友，佢應該幫手搵到金主

雜種走轉歐洲美國 簽翻幾千億合約 歐美咪又係收曬皮
仲要中共溝淡人口二十年 加上港豬嘅存在
香港有幾多人真係會想獨立
可能鬧翻歐美轉頭都未定

已射thx

其實愈來愈多人支持
只不過俾班唱淡撚混淆視聽

係都搞下大陸

渣bno嘅全部可以去歐盟地區同英聯邦地區
前題要接受思想審查

Agger
Those not embracing democracy and freedom of speech should not be allowed to immigrate.

駁唔到

同中國做緊幾萬億的大生意，為左香港放棄？

講到尾都係想移民

支那話得中英聯合聲明係垃圾就即係隨時隨地可以同人哋講幾百億嘅協議都係垃圾

都知冇可能

當利益賺盡後就會開拖

多謝大佬

又打丁
獨立冇可能
永續曾經有機會
民主回歸係一定做到因為中共遲早會比香港民主
有人話到時大陸人已經係主流
咁你班獨派都阻唔到大陸人進入香港架啦
針對大陸人咪只會令大陸人更加仇恨香港本土文化
不如好似泛民咁用教育同大愛令佢地都擁護普世價值

美國佬咪一路幫緊黎智英囉

我哋街頭抗爭時你班仆街點對我哋呀？
我哋班義士比人拉
比人用無理罪行入罪時你點幫我哋呀
有心嘅人已經愈來愈少
大家都愈來愈攰
個個都開始放棄時你叫我哋再搞多次？
然後等你再一次袖手旁觀
由我哋死？

美國佬依家買兩邊呀

你估買晒主客和, 真係得你地青山派先識咩？
國屍又中風！

咪話你地獨派on9
和理非咁搞唔得？

有錢搵自然有八國聯軍 問題係仲有一國兩制既之後30年（講緊經濟體，無人理你生活質素）都係現況最多水位
吸多20年 咪睇吓攻定撤資

係真係假

如果真，美帝已經講明要香港人首先行出黎佢地先會幫

香港
Who fucking cares

本來見到個標題想正皮，但係諗起而家班本土港獨（領袖同支持者）既表現就覺得香港唔值得人地咁幫

唱淡撚收皮啦
唔使隔兩個鐘post 多次㗎

遲咗上水嘅五毛
前幾日miss 咗幾日人工

六四果陣已經要啦你老味

德國 美國
新舊世界警察

而句真，六四都唔攪，成班香港人掛住做中國人，累撚死埋自己

美軍 聯合國軍來了我帶路

就算全世界支持獨立，但大分人包括泛民同所有既得利益者都要一國兩制，有撚用咩

香港獨立！

又有新賭局

有國際視野既大國領袖應該要出手，中共一直用人口殖民，意識形態，文化，去入侵其他國家。下下都要燒到埋身先出手就太遲

簡單啲講，你由得一個流氓國家不斷壯大，佢暫時唔搞你，你就唔去理佢，到佢真係壯大，就太遲了

支爆前夕我唔信美帝唔插旗

個個都等緊中國死
襯佢仲有錢合約梗係搵咗先

外國勢力都出到聲撐港獨，咪再聽D五毛唱淡撚喺度9up

仆街
地下D精多到我一仆一碌

Push

可否解讀成外國開始放風支持港獨？

唔理係咪鳩up，好開心

又打J

呢184個正評如果有一半人出席陳浩天個集會
個集會就唔會樣衰到爆啦
小貓兩三隻

樓主為立23條鋪路

咩動畫

軍火女王2 最後一集開始時就是一個大預言! 但套卡通係2014年播的!

如果美國真係有心幫香港獨立

直接派第七艦隊 和 海軍陸戰隊第一師進駐香港, 然後下令 中聯辦,駐港解放軍 24小時內離開香港, 已經OK啦
中共一定唔敢同美軍開戰
而美國都唔洗 勞師動眾 制裁中共or 組織八國聯軍打中國

係睇美國肯唔肯行出呢一步

呢種叫做侵略
揾個好啲嘅理由，例如政府暴力鎮壓示威

歡迎更多外國勢力

係開多注
即係港獨正式成為其中一門

贏唔贏就唔撚知喇

六四後西方做左啲乜

留名待笑

武器禁運

仲好，拉鳩曬佢地再告間諜

不過現實係只要人民弊有價，歐美豬就會奶共

你地兩年後集會人數有五十人再講啦

死五毛「大鵬金翅神將」祝你暴屍街頭

小心地滑

哇我好驚呀
講獨派對住總習有一半咁勇就好

中共一開始就係打住民主社會同結束一黨專嘅旗號起家，你望住而家嘅中共同我講佢會比民主香港？支共講得比你都仲信

郭文貴啱啱先講話人民幣已經進入倒數階段

當香港獨立既時候，就係五毛既死期！

點會開拖係利益有衝突先開

南海D地搶左唔駛嘔返出黎呀？

點解64後西方無做過d咩
傳說就係咁既：
當時班民運領袖走哂去歐美國家啦
當時西方國家仲傾緊點樣更嚴厲制裁支那
因為佢地唔太清楚支那國內既情況
所以唔同國家既國會議員就問班民運領袖，請佢地上國會，問下佢地既意見
問佢地制裁糧食 石油 貿易禁運支那好唔好
咁班民運領袖就答：唔好
咁只會害死更多支那人
要對準政權
班國會議員就好頭痛，咁高難度高技巧點做
咁班國會議員就問返佢地，咁我地做咩好？
民運領袖：如果貿易制裁會令支那重回文革路線
只會有更多既支那人死
最好就繼續開放，比支那入wto
幫助支那國經濟發展
終有一日支那人會化財立品，再追求民主自由，然後共產黨會因人民覺醒而和平下台

故仔就係咁，信不信由你
P.S.:不少民運領袖，前身都係共產黨員/共青團

出兵打返嚟值咩?

大家就俾你支那就扮大方話建島為南海海上安全出左一分力

越南菲律賓印尼共同係島上駐紮，一係大家D乜鳩巡邏機當個島係公廁咁上上落落

話說支持回歸既泛民 都係咁諗

泛民 認為, 香港回歸中國之後, 香港人可以向中國輸入民主思想, 令中國人同香港人一齊搞革命

點知反而係中國人輸入番中國文化入香港

係真都唔奇，班中國人無論是否支持民主都好，絕大多數都唔係要推翻政權，只係想政權慢慢改好自我完善，奴隸思想+大中華愛國主義，所以支那人係無得救

因為佢地認為, 中共一倒台, 中國就會四分五裂打內戰, 好多人會死

所以情願中共慢慢改革

成日話人口溝淡獨立唔倒，我又唔係咁睇。如果真係成功獨立，維持現有體制、司法，仲有英美大國照住/擔保，即係類似台灣咁，你估啲新移民仲做唔做中國人呀喇，仲唔即刻話人道理由要帶埋鄉下班親戚過香港。
而家啲人反港獨一來驚中國出軍隊，二來無明確嘅前景比人睇。獨立唔係嗰一日棟支旗就係獨立嘛。之後香港點運作落去先最重要。

到時 新香港國政府 有權力, 直情將D新移民全部驅逐出境啦
仲比佢地 帶埋大陸親戚來香港團聚?? 唔好玩啦

未需要驅逐出境
但要嚴密監視佢地有無同支那有聯繫，有無間諜行為
如有，一律驅逐

係都唔奇
你諗下呢三十幾年黎，滲左幾多地下黨員入黎香港

雨革嗰陣仲未打夠飛機咩，仲講乜鳩呀

24小時監視一個人, 需要好多錢, 好多資源, 好多人
而香港有100萬新移民, 你有幾多資源和人力去監視佢地??

直接趕出境唔洗煩

英美歐日台等咗呢 d 機會好耐，只係等時機成熟就做鳩你

係時候內應外合喇喂

歐美俾人欺騙20年

The Hundred Year Marathon

事實就係行左出黎之後比人拉又冇人幫

美國係中共建國果陣, 已經比中共呃左啦

中共建國果陣, 美國以為中共會建立一個民主中國

所以美國成日叫國軍停戰, 唔好再打中共, 救左中共一命

結果.............

我認為美國至少要出錢幫 初一被捕人士 打官司

如果美國咁都唔做, 真係睇唔出美國幾想幫香港獨立

老美采你都on9 你唔搞咁多野最好 咪阻住佢搵錢

外國勢力

又打飛機

前面話風起了個個係咪岩岩讀小學 咁傻咁天真

中英聯合聲明講緊係一張值幾百萬億嘅文件，你唔承認就要承擔風險

老美無信過土共會搞獨裁囉 你邊撚度聽返黎

咁撚大個蘇聯做版 信共產黨會搞民主中國 鳩up咩？ 由二戰結束收地盤到開戰初期軍備支援 老美都仲撐緊蔣介哥 係國軍自去己唔爭氣 輸到去台灣

之後老美唔想中共再靠向蘇聯 加上唔想蔣介石成日痴心衰想利用美軍反攻大陸先勸老蔣收手 韓戰更加唔想係台海開多條戰線

從來都同相知中共建立民主中國無關

屌 勁多錯字 自膠先

以前英國佬玩containment policy 咪又係咁玩

遣返雙非！！！

仲有假難民！！

雙非真係好撚離譜

學五毛話齋 我兩邊都唔幫
但係有講總好過無講

全部大清算

到時會叫United Hong Kong

心水清
英美歐日台背後做左好多野，最終目的就是分餅仔

你估佢地唔知咩！為左錢咋

根本香港人唔值得幫
作為奴隸國
低人工高物價，居住環境全球最細
都仍然覺得自己爽皮冇問題

垃圾會日日俾班建制派強姦都好似唔關自己事咁

仲嘈乜？
有本事就咪撚幫襯班仆街其下所有鋪頭
出少少所謂既優惠又排哂長龍

早d訓啦柒頭

整個入籍考試
移走五十萬中國人
移入五十萬歐洲白人

又開始試水溫 呢排都幾多外國報紙專欄focus 香港獨立

賤種基因害死全世界

大陸係一個醬缸文化
任何野入到去都係變黑

到時獨立最起碼都會黎一次公投
到時又咪一車車車去投票
過多十年啦 等廢老死得七七八八
支共醜態盡露無人支持時就差唔多

如果依家攪個公投，我肯定獨立票最多兩到三成，三成游離票………… 其他投共

做乜都好，要脫離中共先要由內陪攪起。認清楚敵我先。
如果你係話要團結嘅左膠，請參考一個叫張學良嘅儍仔。老共最叻就係利用團結依兩個字。

係咩？ 咁歐美都有china town，大陸化嚴重咩？相反大陸比歐美文化進攻到淪陷咁濟喎。
文係侵略，冇人係美國果皮，
淨係荷里活都夠同你玩。

永續幾時有機會過

就係借香港制一制大陸，要習過去簽番幾百億合約

如果篇野係有料，口交部重唔衝出黎乜乜乜 醒下啦，一篇飛機文就一地都係

有無諗過有無任何一個理由歐美要幫你對抗中國

支那已經係 too big to fail 既國家，大家搵錢大家賺

香港 who fucking cares

有好多香港人.. 已經比愛國民族主義 滲透左好多
唔敢「背叛中國」, 幾反共都唔敢獨立

forbes

支那今鋪真正玩完
終於做戲都做唔掂
比人見識到佢真而目
冇架啦
支那借已經玩完
你信唔信都好
有幾多五毛唱都好
冇用

有啲賣國賊需要審判 /驅逐
比一個期限d人可以遷移/離開香港
之後重新登記身份, 核對返舊有id資料 轉新身份證
同埋實施一個短期排共法案/ 長遠為香港訂立叛國罪 (唔係中共個隻)

唔好再傻啦
支那已經冇優勢
乜野肥豬肉呢個已經係十年前
依加各國睇清楚支那狗唔可信
幾肥都冇用
支耶已經玩完
唔信？
睇下班高官家人係邊度住？

好多支那五毛狗話支那唔回應
所以篇野冇料
真係冇料就唔會有咁多你地支那五毛狗跳出來吠啦

係，其實我真係唔知驚乜。
香港富可敵國，你比倒信心人，大把人同你做生意，有錢齊齊搵。

不如你睇下最有錢個班有邊個唔係奶共政協 / 好似誠哥咁有乜事第一個走

香港股市有一半/ 七成都係支那野，你地會唔會太睇少支那/ 太睇得起香港

香港獨立係一個大手術黎
將中共既貪腐泡沫切除 係早定遲既問題
唔係諗住永遠都咁高水位, 唔會跌嘛

清醒啲啦，美國連北韓都唔敢搞，搞中國？
咩時勢啊，清朝咩

又拎本BNO打飛機 係旅行叻啲咁囉

利申：自己都有BNO

大部份香港人都有個通病..
就係思維上都係用自私既角度去諗野 所以睇野好短視
要最短時間得到最大利益 / 要一步登天

例如目前係以 現實條件唔可行 > 所以唔搞獨立
而唔係 你想香港獨立 > 所以用任何方式去推動 創造有利條件

改善下呢啲通病
以及對待相近既政見.. 要多理解同尊重
而唔係因為有某D論點唔同意就口誅筆伐

收佢關稅都唔奇

佢地真係唔知
比支那入wto 後，完全無諗過支那係唔守合約

清醒d啦
你估你地支那單係比美國針對？
係比全世界針對啊
咁撚叻你地支那狗咪撚入口糧食啊傻西

咁樣香港獨立過程就有d似新加坡咁

周圍都係敵人

外力促成民族共同體

班支那狗根本唔知嚴重性
只係知收左五毛就夠
支那五毛狗
你地食緊既食物有好多都係入口架渣
你唔係以為你地支那地仲可以種田下話

最大敵人咪又係中共國

香港獨立黨回覆

如果係「幾個支共國」呢？

要留意住假如支那可能出現類似拿破輪既大人物

唉

自己google「六月停戰令」

你地要搞清楚
「香港」和「香港人」, 其實係兩樣野

美國, 中共, 佢地只係想要「香港」, 唔係想要「香港人」

「香港」 是國際金融中心, 是洗黑錢天堂, 避稅天堂, 轉口港, 戰略要點
基本上 全世界任何一個國家都想得到香港

至於「香港人」, 只係一班無腦既奴隸, 要來無用

如果我係美國
我會出兵攻佔香港, 然後將 中國新移民, 中華膠, 港共人士 全部趕出香港

然後再係美國本土 抽調10萬白人 來香港, 做管理層

至於其他香港平民?? 關你撚事, 繼續番工啦

可悲既係即使宜家即刻公投都冇勝算

分別係長痛同短痛

你唔理佢，咁就一直長痛落去，直到痛死
做大手術，就一刻既短痛，可能即刻死亡，但捱到果到痛就會重生

睇你選擇

咁就要睇「香港民族」既德性如何

香港人既德性

我相信如果我係阿侵嘅話我一定玩過橋抽板 利用完即刻踢開呢班世紀雷隊友 話知佢地死啊 留住呢班三分顏色上大紅、見高就拜見低就踩、毫無情操可言嘅過街老鼠係身邊 萬一他朝有咩大吉利是 國勢一不如人 真係隨時俾佢地玩自己一獲甘

點知自己有冇搞過bno 阿媽細個好似整過
搬左屋搵唔返

唔係唔想係台海開多條戰線
而係美國人信唔過蔣介石

美國人寧願資助在港既第三中國勢力，都唔想再幫蔣公
當時預計共產中國係不久既將來就會成為蘇聯加盟國
點知支那中間臨時變陣，背叛蘇聯，轉投美國
加上一大班台資港資為支那場改革開放做勢
支那先脫離到做加盟國既命運

睇下係攞英國護照定香港身份證先可投票

五毛狗出沒注意！
會員：9527~
編號：48157

五毛狗 （9527~ #48157） 同 雜種有親「習大大」+ 打殘體字， 係連登傳播中共語言

五毛狗 （9527~ #48157）當然用大陸Pokemon Go嘅譯名。

五毛狗 （9527~ #48157）兩邊做過街老鼠咁搵食。
被其他巴打確認事實為
日頭做五毛，夜晚賭波，夠唔夠錢交租？

五毛狗 （9527~ #48157）[u]辱罵為香港增光嘅香港運動員 黑心程度惡劣

五毛狗 （9527~ #48157）公然[i][b]抹黑支持香港獨立嘅人

五毛狗 （9527~ #48157） 用大陸百度，引用大陸圖

五毛狗 （9527~ #48157） 製造假cap圖，FAKE NEWS（咁啱俾我捉到搞黃洋達，任何民主派被抹黑，製造FAKE NEWS，絕不手軟）

五毛狗 （9527~ #48157）24小時 ON CALL 為達Target，強行推POST搵快錢！

所以先整個tpp踢中國出局
但trump就退出

香港值得獨立

鬼佬又派d打手出黎座地起價～

點解咁多人覺得一定要公投？
五毛指南？

點解蘋果無報道